終於明白太宰治呢句 和兩三個男人睡過的女人是非常污穢不潔的，但和千個男人睡過的女人卻比處女還要純潔。

唔明

解釋呢？

肯講未 好想知

和兩三個男人睡過的女人 = 個心好唔定 鍾意呢個又會想勾引第二個
不停想秘密同另一個男人談情出軌做愛 騎牛搵馬 所以其實非常污穢
同呢啲女人一齊 只會換來不安同被背叛 多數戴綠帽

和千個男人睡過的女人 = 職業係雞 甚至宜家的AV女優
做愛已經做到麻木 做愛過程根本完全冇感情可言 縱使身體被抽插過好多次
有唔少其實內心好單純 只想有個男人肯愛自己 跟自己組織家庭 做平常人過平常生活
只係現實太過逼人

觀乎蒼井空 沖田杏梨 兩個曾經一線當紅AV女優 肯定大把錢
但都引退 只想普普通通做一個小女人 妻子 同平常男人結婚生仔
只要有人肯接受自己的身體的過去就得 思想其實好單純
如果有 一定會好好珍惜 所以比處女還要純潔

唉 9up only
由呢個post沉啦

你呢段野應該一開post就講埋
唔洗縮嘅 幫你推下 思路正確

因為真係喺個腦度仲未打

咁你仲唔拿拿聲娶曬啲雞翻屋企

最幸福莫過於
第一次比左同樣第一次既另一半
然後從此只跟對方做

老婆我愛你

乳都宮

祝永遠幸福

希望啦

睇完太宰治個人變到更頹廢

有D道理

我就最鍾意下面呢段：

在我眼底，妓女這種東西，既不是女人，也不是人，倒像是白痴或瘋子。在她們的懷抱裡，我反而能無憂無懼，安心入眠。她們透明無欽，虛無得令人悲哀。或許，她們從我身上察覺出了一種屬於同類的親近感，所以，那些妓女們總是向我展現出真誠無偽的善意，一種毫無算計之心，毫無勉強之意的善意，一種面對可能不會再度出現的男子的善意。許多夜裡，自這些白痴，瘋子般的妓女身上，我侊若看見了聖母瑪利亞的聖潔光環。

得閒一定會拜讀全本書up乜

邊本書？

求出處

合理化自己叫雞沉船

太宰治 人間失格

人間失格?

人間失格？

毒撚幫人埋單理論

人間失格最後因為咪又係老婆俾人強姦完就覺得佢好污糟
偽善

你份人好膚淺 淨係睇表面

問達仔

未指教

佢會係妓女身上面搵到親切感 某程度上因為太宰治好自卑

係其他女人面前感到唔信任同不安 但係食物鏈底層嘅女人懷抱入面佢就做到自己

認同 非處男應該死曬佢
好嗚糟

On9 歪理
俾毒撚打飛機
兩三個就不潔 個個都我初戀就係我老公咩
計我話真心愛一個人個陣就最神聖貞潔

太宰治真係無病呻吟既極致

咁俾人呃咗個處𡁻完鬆果啲，唔通又係姣閪咩屌

太宰治 : 認同請分享

所言甚是

然後係不久嘅將來一係出軌
帽事嘅 人係有好奇心

照佢既理論 應該再強姦返幾百次就純潔啦

簡單一個字

化

好中二病

終於明白？
有幾難明 長篇大論呀媽係女人

認真問
咁ptgf屬於邊種？

例外
因為太宰治講緊嘅係日本妹

太宰治

日本妺先夠多愁善感
香港d ptgf都無深度

同千個男人瞓過嗰啲一開始到最後咪又係咁污糟

只係做到麻木咗，有一下修心養性咗，渴求有人埋單

兩個都係同等咁污糟㗎喇

呢個post幾好

可以知道邊d連登仔高質

邊d係小學雞

好耐冇見過咁高質嘅po

仆街 有啲感動到眼濕

世界級 我服

處女就最純啦

同中六合彩無分別

d雞真係好真誠
家醜不出外傳呀嘛
連屋企人出事都肯講你知
例如老豆出軌搞到老母重病 家姐唔生性細佬又要讀書

曲到圓

雖然看不懂,但好像很厲害的樣子

生而為人，我很抱歉。

呢條唔係真理，只係適用於太宰治呢種極度自卑既人身上。

太宰治=感情台叫春台主

你試下唔比錢 以為自己係凌凌柒？

好撚反智
不過都切合部分連登仔既思維

笑到仆街
咁撚On9嘅邏輯錯誤都有人推
做一千次愛 比一千次男人屌
= 屌到無感覺/生活逼人

想問一問 一定掛勾？
唔比條女真係淫賤不能移？
讀多啲真係大智者嘅書啦
太宰治呢啲無病呻吟中二撚就算撚數啦

Agree

文學大師比連登仔講到一文不值

都有愛國既

駛唔駛咁長篇大論啊！？
四個字講晒
洗盡鉛華

太宰治叫無病呻吟中二撚

有邊個真係食一手飯，初戀㗎

我睇樓主講，覺得比人屌幾多次應該只是形容同加強對比感⋯
實際係咪想講，一個會變心/出軌的女人，就算只係比人屌過兩三次，都比妓女更污穢？
因為妓女只是為生計而出賣身體，出軌則是追求虛無飄渺嘅情愛。

我未讀過本書，唔知有冇諗錯？

唔準咁話大文豪

Exact7ly

杏樹紗奈

樓主打出嚟唔會打冷震咩

即係雞蟲比毒撚好
邊個道理好多人都明

好多絲把不願承認，就攻擊大文豪

類似既說話同過ex 講過
妓女為錢出賣肉體，但不賣感情
你就是出賣感情又出賣肉體

並不適用於香港
港女臭雞只會不斷比帽不斷騎牛搵馬
哪怕結左婚

講緊心靈，唔係講個閪

文學大師唔代表佢講既價值觀、女性觀、人生觀就係啱，只係代表佢文學造詣高
另外，太宰治當然唔係無病呻吟啦，因為佢有撚病架嘛

所以咪講緊第一種女人

最近伊藤潤二翻畫左人間失格，大家可以睇睇

咁鄭若驊算邊樣？

妓女入面唔係全部都因為比人呃/咩咩屋企人入院急要錢呢啲非自願原因
以前或者大多數係，但而家業界比以前飽和咗，唔係你話樣ok想做就有得做，AV業界初開哥陣係工搵人，而家係人搵工
而家新入行哥堆大部分係想做明星心態，好想好似明日花咁有人開400萬円一晚，但當中有少部分入咗行發覺原來唔係想像中咁順利，喺鏡頭後面吸毒、酗酒嚟援解壓力
有冇諗過做愛做到麻木係個結果，而唔係諗下女優點解入行？好人好者唔想賺快錢點會去拍AV？唔係話女優冇個好人，只不過唔會係連登仔口中咁好
邊個邊個因為中意做愛而入行？片商噱頭吸引你睇架喳，醒下
女優引退結婚咪就係有錢佬包養明星仔咁樣

Sor for 1999

你講拍av 定妓女

唔係講剩係講閪啊巴打

佢地兩者心靈都好污糟

同1000個人瞓過嗰個 曾經去到一個點係「已經知道自己同過837個男人瞓過 而選擇再同第838個男人瞓 甚至再有下一個 再有百幾個」究竟心靈係污糟到一個咩地步？

只不過有一刻唔再使污糟程度惡化 想痛改前非

唔代表可以抹到好似白紙咁乾淨

睇你點define污穢咋喎

好優冇job接咪去雞場搵外快

沉sp 又係沉，沉愛又係沉，點先唔沉

時代背景都唔同有得直接比較咩
人間失格d雞係求兩餐
依家d雞無論係ptgf大陸雞定av女優都係求發達
個動機差咁遠

太宰治講既係哩種冇愛既賣閪比起d 見異思遷仲更加純。

其實佢係合理化自己狂叫雞

現實係有得簡一定簡個完美, 冇得簡, 到你手有就得, 仲講咁多都冇用

呢段野係咪用返日文讀會順耳D
就咁睇字有D膠

講真，拍拖既時候愛對方，自然想佢開心，所以付出感情同身體去取悅對方都在所難免

唔通全力以付，毫無保留咁去愛都有錯咩

確實係有騎牛搵馬，派帽既bitch，但如果憑兩三個男人就去判斷一個女人既品性係咪對佢有啲唔公平呢

同樣如事，妓女就算同過千個男人做亦不足以代表佢人既本性，可能真係生活所逼，都有可能係佢熱愛佢既工作，但唔代表佢結婚之後會派帽出軌，佢一樣可以係個好既太太。

畢竟，每個女仔都係獨立個體，同幾多人做過根本唔應該成為判斷一個女仔既內心係好定壞，會唔會派帽既標準，因為咁做某程度上係物化緊女性

利申 平權jj 只係有感而發，唔係提倡女權

多謝大家討論小弟嘅書

屌

太宰治呢d無病呻吟其實做下運動就解決到

就咁睇,其實係佛陀話ga 慾身同意識分開左，意思好似變左聖人一樣， 雞已經可能控制到自己淫諗轉去慾身,但港女就次次偷食成個小學雞咁。有啲港女成日都ff 做果時要男優，但又要人地有樓有車，搞搞下又比返肉身控制住。

所以有啲學說話 雞係再世菩薩，因為依啲都算係地獄道一種，轉世黎服務男人，當佢苦行到比人屌到肉身同意識可以分開就所為比如 "得到佢ga 肉身 但佢唔係真心愛你"。 所以有啲女優可以收成正果。

反轉黎講上青樓男人主要都有兩種 一係搵定一兩個叫雞，一 係日日唔同成日想食幼幼。前者開始分到肉身同意識，但後者比慾身撚住咁走，其實男女都係一樣

明就明唔明就當我9up

佢跳海你唔跟住跳 我有買佢d書，但唔係咁撚樣解讀佢兩句說話下話

說穿了，實情是妓女深明自己係社會係低賤階層，有外貌身材嘅同時又沒有一般女仔嘅高傲。
甚至同太宰治一樣自卑，結果就一拍即合了

太宰治係雞蟲（Prove）
其實都係佢生得靚仔姐，冇錢去叫雞隻雞包仲養返佢轉頭都得

照你咁講班ptgf內心好純潔

反而最鍾意係佢係離人入面講「人生足別離」，人生係活在離別之情中

其實都唔係話超靚仔，只係叫得多雞有種風流氣息

連登仔習慣老母日日俾人屌，已經無感覺
太宰治老婆俾人屌算得咩？

睇完人間失格睇邊本好

佢成個造型根本係頹廢文人，鬱鬱不得志，好似梁朝偉皺住眉唔出聲個type咁，有d女一見到佢就會母愛爆發好想照顧支持佢

1Q84

叫雞都咁多藉口

處女>ALL

點睇公廁百人斬千人斬

1Q84好似係夏目漱石架喎

btw以前識個太宰治狂熱fans,放左好多作品上網,唔知而家條link仲work唔work

小丑之花

但佢應該係有病

無病呻吟中二撚

酒精中毒

加上老婆俾人屌
搞到精神病
其實唔算無病呻吟

懶理性 你純理性討論人係無可能
人生無可能獨立一件件事咁睇
因為人生同人性係會延續
琴日嘅你會造就今日嘅你 除非失憶
的確 一個做雞/PTGF嘅可以結婚後做個好媽媽
但又有將多個？
仲有，單憑兩三個男人就斷定一個派帽嘅女人本性？
唔係「單憑」，係「已經有兩三個男人」
一次不忠百次不用 兩三個男人仲唔夠證明？
最後個段仲更九唔搭八，獨立個體同做愛判斷好壞根本無關係，前後句不相關。
一個女仔三十歲前千人斬，你肯定佢係一個純品同兼擁有正常價值觀嘅女仔？

佢話冇怪老婆比人屌，但係覺得個老婆已經唔係以前個個

所以三島賜睇唔起太宰治係有道理嘅

請重睇

佢兩個根本水火不容

一個post就將d藍字絲打釣曬出黎

1984先係wo

1984係swing

即係幫雞奶閪仲乾淨過幫處女奶?

傳聞話雞會清潔私處會特別乾淨

常態係咪就係正常？非常態成長背景嘅價值觀就係有病？
觀念呢種冇得二元對立嘅野上面，點解都可以用啱定唔啱，有病定冇病黎批判？

緊唔係咁簡單,三島其實係HEHE過太宰治的XD,強烈否定亦代表強烈重視.

太宰治呢啲垃圾都上神枱

唔通你上神枱咩

邊度話處女

同埋 處女只係講緊女人個年齡細過16歲嗰陣

可以加埋川端
貴圈真亂

好糜爛

又係果啲殺兩三個係殺人犯
殺二，三十萬係統治者果啲論調

佢企圖自殺四次 每次嘅原因都好on9
講一d看透世事金句就變大師
如果唔係佢出名自殺 佢嘅文學作品唔會上神台啦
之前日本電視劇「世界奇妙物語」有一集直情串尻佢

佢咪話係老婆太純品冇機心唔識提防個編輯，
個fd 都話冇得嫌棄佢，主角都唔係咩好人

姐係濫情比濫用身體更污穢嗎？

因為佢自己冇愛人又狂叫雞，
咪覺得自己做既係正確

其實一種係雞 另外一種係老雞矣..

巴打你理解得到已經係連登清泉
樓上班垃圾仲拗緊做幾多次先變翻純潔

當你認為一樣野係啱嘅話 你總有方法去合理化嗰樣野
而如果你可以用一種從來未有人諗過嘅方法去合理化嗰樣野 咁你就有做文學大師嘅天份

連登仔萬歲

半世紀前既雞同而家既雞點比

連登仔：所有女人都係雞

屌你老母咁撚樣都吹奏 崇日撚好撚柒肉酸

仲要唔敢去阻止 正人渣

本質係從來冇改變過

咩叫人間失格

會成為潮文

我自己覺得意思是，所謂大眾眼中低賤的妓女比起那些所謂正常女性更加純潔，因為少咗她們那些虛偽，更加真實。

太宰治真人就係同個妓女結婚，搞到同屋企反臉

識得用身體做籌碼嘅女人純得去邊
你話唔話會偽人好純真
連登其實連雞都吹奏

無病呻吟呀連登仔話

頭先google完
又一個為女死自殺未遂卜的大文豪

你地老母出左軌未？定係佢地係千人斬收左山先生左你地呢舊野種出黎？大家都是係女人個閪到柯出來架
唔好下下用碌幼撚過光纖既小jj諗野，好心你地用下個腦啦

Link?

我相信就咁google都唔難揾

自殺原因都有分on9唔on9
睇你都係屌鳩d學生、抑鬱症自殺既人黎
唔係個個人都咁幸福架 你想像唔到不幸既人對世界既悲觀 唔代表每件事都on9
佢d道理係呀媽係女人 山係石頭水係海 但每個人有表達手法 而至少佢有佢既故事
係咪中心思想一樣就冇創作空間？咁有咩文學作品可以寫？唔係寫忠就奸，唔係樂觀就悲觀，反烏托邦都寫到爛啦。

見到好多著眼點都係指塊閪，想講其實文學好多時都係指精神層面，上面用現實情況解讀真係癡線，如果係照你地咁解讀太宰治title應該係醫學家啦，不過香港出名係文化沙漠就算啦。

你可以話太宰治係個雞蟲想合理化自己，但係有睇過太宰治生平的話唔多唔少可以理解到佢點解會咁，成世人鬱鬱不得志，想死都FAIL，而佢戈TYPE亦正正係好多雞容易沉船既類型，靚仔，二世祖，有學識，遊手好閒。因為呢啲特質令佢比我地呢種要搵食既窮撚更多時間去體貼女人。

加上當年資訊科技未發達，唔會有IG晒命呢樣野，人心簡單好多，好多女沉佢船都唔出奇，而女人沉船可以全身心投放係一個男人身上，令到廢青二世祖感受到溫暖同愛都係好正常。

再者文學作品本身就係舒發個人見解同感受，點睇都似係以反常識嘅語句，控訴緊自己遭遇嘅荒謬啦，原文冇話港女比兩三條仔插過就污糟過雞，亦都冇神化話老江湖乾淨過處女閪，上面成班港女就起撚晒鋼

但樓主嘅解讀正正就係將文學作家引申到日常生活當中 套用係香港

而文學作品好重要嘅人點就係令人有共嗚

連登仔而家連雞都吹奏
地位仲超越港女
起撚晒鋼有咩問題

如果唔係強姦的話
事實係比人呃自己都有責任
被騙的那個比騙徒更添帳

唔怪撚得之香港被人叫文化沙漠
上面d comment仲衰撚過小學生小組討論

嚴格黎講太宰治係寫左本跑吧梅樂斯先出名
然而你班撚屌淨係focus雞同雞蟲

重可以踩到太宰治一文不值

時空背景唔同樓主拎嚟完全代入的確係有問題。

連登仔日日接觸港女負面資訊難免對港女絕望，其實主要都係一個問題，資訊爆炸。人天性就係人心不足，形成好高騖遠但又求而不得容易心生怨恨。自卑心理從而產生，所以先容易同太宰治產生共嗚(十個連登仔九個表示自己中上樣)。

情況其實同仇支，仇蝻一樣，蝻同支都有好人，但係當負面情緒鋪天蓋地嘅時候，社會肯定都係一碌鳩打沉一船人，冇人會去深究邊個做過乖女做過好人，只會記得XX點樣傷害過我/我族群

自殺原因當然有分on9定唔on9啦
佢唔係不幸 而係自覺不幸
本身佢成長背景已經係當時日本黎講算得唔錯
但係佢迷戀左翼思想 之後覺得自己唔係無產階級而自殺 呢個係咩不幸呢？
覺得唔夠窮 所以去自殺 我都想請教一下你覺得呢個大師個心諗乜
唔好拎有depression嘅人同佢比較
佢擺明係personality disorder

你對佢又幾有研究呀，岩岩睇完人google 個簡介呀

成班人連睇都沒睇過太宰治啲書，就係到批評人，睇過一兩本，就覺得自己好了解佢咁

梗係google啦 唔通問米請佢上黎咩
定係你好似楊局長咁 「你見過 你真係見過佢」

無咗了，原來個網好似xanga咁收咗皮

呢度有人轉載跑吧梅洛斯

要了解一個作家，係要透過他的作品。你有無睇過佢啲書，你連他的書都無睇過，就係到批評人。

佢嘅分析不無道理喎
當然佢可能係無病，只係一個以常理黎講係極度悲觀嘅人，悲觀到個社會會覺得佢有病

你睇哂未，不如你講下佢係咩人?

你又知我冇睇過？

羨慕

人間失格神早睇過，太宰冶只係一個有錢自卑撚，係到講d白痴歪理黎引導白痴仔亂諗野
樓主個引言只係後者麻木左姐，一開始咪又係前者咁樣
後者要人埋單，前者未玩夠姐。
最後前者咪又係會變後者，之後又係到話自己其實好純潔
含撚啦，懶係有深層道理咁。

睇黎依到有好多小學雞
淨係睇到表面嘅小學雞
自以爲明白
不禁感到悲哀

可能係連登仔個個都大文豪
咁係我廢

The curtain is blue

最怕呢d post每次都有班懶高深人士回一句你膚淺就走左去 又唔見佢地有咩深度討論

一個人要自殺都好大決心 佢仲要自殺咁多次
都好難相信佢係一個無精神病既人

同意

我無睇曬，亦都唔係想話自己好了解，只係因為我好鍾意睇佢啲書，見到好多人可能睇都無睇就係到批評，所以先咁講。

當然有人鍾意，有人唔鍾意，好正常。我唔係想爭論這一點。

我自己覺得要明白一個作家的想法，唔係隨便睇一兩書，就了解到的，就算係一本書睇幾次個感覺都可能會好唔同。

其實我唔係想同你爭論, 只係睇到上面好多評論都係好隨便咁講，所以先咁講姐

老老實實，一個「正常人」睇到佢嘅人生，佢嘅故事，都會覺得佢有病，呢個情況實在太「正常」
只係太宰治唔會去考究乜野係正常同唔正常，從而活出佢嘅一生
如果係一般人話雞好過拍過兩次拖既女仔，實俾人屌到仆街，只不過太宰治係一個文人先有少少思考空間

共實我覺得我好似佢 但我自卑到連雞都唔敢叫

me too 有錢但自卑
因J太短

係咪google唔緊要啦，冇人可以100%好清楚另一個人嘅生平。
主要想討論返「佢唔係不幸 而係自覺不幸」。
不幸嘅定義係咪要在於鬥慘？落後地區比發達地區慘，著爛衫比著舊衫慘，冇野食比食樹皮慘。
咁比較法係咪原則上呢個世界得一個人有權利講自己慘？
另外，personality disorder個方面，而家好可能佢就係抑鬱囉，depression唔係personality disorder嘅一種表徵咩？
同埋personality disorder係講緊「行為與其個人所處的社會文化明顯不同」，點解思想非常態就係罪、有病？一定係樂觀主義大結局BBQ先係正常人？TVB式劇本咁咪中曬你要求囉?

膽小鬼連幸福都害怕。碰到棉花糖都會受傷。有時也會被幸福所傷。
我想趁自己還沒受傷前，急忙就此分道揚鑣，於是我又以慣用的搞笑製造煙幕。

On9

Depression同personality disorder係兩個唔同診斷
兩者病徽可能有一樣 例如自殘自殺之類
不過呢個係精神醫學 唔係度討論
思想非常態唔係罪 不過多數都有病
青山好多思想非常態 咁佢地係咪病？
只不過一個扭曲嘅思維寫出黎嘅野 大家覺得 「睇得透呀 好特別呀 」

懦夫膽連幸福都會懼怕，碰到棉花也會受傷

咁都有得笑
多謝你

根本就係咁，就係有幾層意思，他寫的是小說，唔係歷史，其中一定有誇張，有放大。人間失格，我睇咗好幾次，每次睇個感覺都好唔同。
我自己覺得他說抱著個妓女才能安穩，好多是指精神人格上，點解會覺得一個社會所謂下賤的妓女都會比一個正常女仔好，係想比人一種反思，思考一下究竟咩先係對錯，人生的矛盾，究竟咩先係人生。
我唔覺得《人間失格》個主角有咩精神病，反而係一個好善良，再普通不過的人。

又或者我地唔應該用善惡去睇人間失格
因為佢係只係一個拋棄善惡對錯去生活嘅人 佢篇野完全係想寫受社會價值逼迫嘅感受

其實太宰治可以紅到因為佢寫嘅只係每個人都會有嘅負面情緒，所以好易產生共鳴，不過佢嘅感受再細膩d深入d
無謂屈佢精神病

所以就係咁，先令人好大思考空間

有精神病應該唔會有心機寫野，唔明點解個個都話佢有，根本就係誇張左

有咩咁純 一開始出來做咪又係為錢

淨係為錢無必要芥川一死自己又跟住死
又發爛渣求個芥川獎，雖然拎唔到
當然錢對佢係好重要，尤其之後家道中落

好似好多人都以係佢拎，之後無比佢，好似比人玩咁

lm

原來唔止係文學家仲係醫科生
連登仔最愛三寶：偷換概念，非黑即白，極端化。
因為多數有病，佢就有病。
因為思想比常人負面，做與自身出身不符既野，就可直比青山精神病人
思維係咪真係扭曲？佢又係咪受社會嘅影響？悲劇小說嘅跑出又係咪時代嘅常態？
我覺得佢反而帶出現實中扭曲事物被常態化嘅問題。係咪習以為常嘅睇法就係正常？最淺白，有錢仔就一定正直上進？普通女人係咪就比妓女更貞潔？係咪你想做普通人個社會就會容許你做？

乜佢就只係一個有病嘅人咁簡單咩？
睇佢其他作品，例如津輕，一本歡快嘅遊記，但都有佢獨特嘅景像、焦點，係咪又只係得陰暗有有呢類詞去形容佢？
唔知你地睇幾多佢嘅作品或者只係google左佢生平，想講文學作品唔只係應該斷章取義嘅。

agrre,只係一個同主流價值不同嘅人 所以要係妓女呢種同樣被社會厭棄嘅人到感受溫暖。

根本佢地就無咩點睇過，就係到批評

我自已覺得好多篇，睇完都會覺得係好熱愛人生，同樣又係對人生好無奈，而唔係咩灰暗，無病呻吟

學術黎講 佢呢類pre-occupation of negative cognition leading to daily dysfunction已經係精神病嘅一種黎啦
思維係咪扭曲？ 你覺得唔係咪唔係囉 真係主觀嘅
舉個例 反社會人格嘅病人 佢地都唔覺得佢地思維好扭曲嘅 （唔係話太宰治 亦都唔係話你）我都認識有人係天生多愁善感d 而唔正常嘅人 個人定義啦（非學術權威講）偏離mean 2個甚至3個SD 我睇完本書覺得（唔係google生平或者讀後感 真係有讀過）佢偏離咗幾個sd 所以我覺得佢係病態
當然文學作品嘅野 任人解讀 佢死又死咗 大家覺得blue curtain有咩人生哲理 就各自理解啦

睇完一個人本小說就話人有精神病
而個人仲要係多年前嘅人

一個大師級小說家都可以俾連登仔講到咁？
睇一本小說嚟斷症⋯如果你係醫科生，我會覺得香港一個悲哀，因為你個人都太主觀，只係睇過人點小說就斷言佢有精神病，仲要俾你診到，反社會人格，有精神病？
唔通你就係華陀？

（仲有巴打⋯拋啲醫學名詞，你根本唔係討論，而係想話俾人知你係無錯⋯你係高人一等，咁我想問三島由紀夫都係你眼中一個反社會人格架啦？）

仲有寫文渲洩不滿就叫有精神病？
咁樣唔通一個人係社會聽聽話話，就算身處極權地方唔反抗（或者唔可以心存不滿）就叫正常？

咁醫科生巴打，如果你仲係咁嘅思維，你會害咗好多人，
做你哩行，做嘢唔可以太主觀

首先 你睇返上文先
我無話太宰治反社會人格 我專登括弧咗你地睇啦已經
舉反社會人格黎做例子 如果佢覺得自己無問題 唔代表真係冇問題 因為去到性格去到極端嘅情況已經係冇灰色地帶
睇一個人寫嘅文可唔可以斷人有精神病？ 只睇佢寫嘅野當然唔可以 但係睇埋佢做嘅野 就可以大概理解到 舉個例 如果我係一個編劇 工作要求我要寫一個強姦劇本 醫生唔會話到我係一個變態佬或者乜乜精神病性格有問題 但係如果我寫完個變態劇本出黎 之後我跟住黎做 走去強姦人去殺人呢？（又再括住 唔係話佢係強姦犯 我呢個舉例係想講 你google佢個人生 加完佢本書 我唔會欣賞佢本書同佢個人生觀）

三島由紀夫我答你唔到 冇睇過佢嘅書答你唔到

其實我從來無講過我職業同年齡 你會唔會先係主觀個個？
另外你第一段係咪嘗試用george orwell 1984類比?
「身處極權地方唔反抗」我想問你啦 以你對太宰治嘅了解 有咩極權迫害緊佢呢？ 定係你又非黑即白咗我講嘅野 我話佢寫文係矯情 你就覺得「唔俾人係極權壓迫下反抗」係我提倡嘅？

其實你回覆幾次，都冇正面回應到我講嘅野。咁都唔再討論落去，因為我唔係好識醫學嘅野。
不過你啱嘅，你覺得佢係痴線佬，但係我心中係個有才華嘅人。
咁就夠了，至少我表達左我嘅解讀。

高質

唔係好敢睇曬人間失格（之前睇咗少少）
硬係覺得太黑暗